### Фронтенд приложение проекта
![](scheme.png "Схема")
#### Общее описание
Приложение представляет собой SPA приложение реализованное через язык TypeScript и основанное на популярной библиотеке React, в которой изменения состояний 
происходят реактивно (mobx).
Особенностями реализации являются:
- Для сохранения релевантности данных во всех отображениях приложения применяется единое локальное хранилище оперативных данных (Flux),
реализованный через строгие описания моделей данных, референсных данным API (mobx-state-tree)
- Управление поведением и состоянием приложения реализовано через паттерн DI (dependency injection),
где логически родственные процедуры сгруппированы в сервисы, а модели представлений отделены от компонентов рендеринга
- Используется система кеширования и инвалидации клиентских запросов
- Проект спроектирован с поддержкой языковой локализации
- Существует возможность активации и применения в качестве PWA (в настоящее время активировано, но не используется)

#### Структура проекта:
В каталоге SRC
- `containers` - базовые контейнеры приложения управляющие состоянием маршрутизациии и авторизации
- `components` - компоненты рендеринга (`JSX`) принимающие параметры в качестве входящих значений (не через  DI)
    - `UI` - элементы построения составных компонентов
    - составные компоненты (отображение и сервис представления)
- `constants` - константные значения сущностей приложения
    - `routes` - константы управления путями запросов браузера
    - `permissions` - константы пользовательских разрешений
    - `forms` - константы форм
- `locale` -  каталог с ключами локализаций
    - `README.md` - правила создания ключей
- `models` - модели различных обьектов 
    - `base` - базовые модели от которых производится наследование
    - `mst` - mobx-state-tree модели сущьностей хранилища оперативных данных
    - `mock` - сгенерированные данные для тестирования моделей
- `screens` - компоненты уникальных экранов (доступ по роут запросу), включаетс в себя как основной экран так и
составные вложенные компоненты, которые требуют наличия собственных моделей управления данными
    - `...ViewModel` - окночание характеризующая модель экрана
    - `.tsx` - обычно это файл разметки компонента рендеринга экрана
- `services` - сервисы уровня приложения
    - `AnalyticsService` - сервис клиентской аналитики (GA, YA, ...)
    - `ApiService` - сервис клиентских запросов xhrhttp
    - `AppSErvice` - сервис управления основными настройками приложения (авторизация, роутинг, кросс-экранные состояния)
    - `AuthService` - сервис аутентификации аторизации и управления ролями
    - `PWAService` - сервис взаимодействия с сервис воркером
    - `RouterService` - сервис управления роутингом приложения
    - `StorageService` - сервис для работы с локальной базой данных
    - `DataContext` - сервис определения моделей хранилища оперативных данных
- `utils` - утилиты и хелперы (переиспользуемые функции)
- `worker` - тело сервис воркера

В корневом каталоге
- `config` - приемущественно настройки сборщика приложения (webpack)
- `scripts` - файлы исполняемых служебных сприптов (сборочных или сервисных скриптов)

#### Запуск проекта
- `npm run start` - запуск в режиме разработчика
- `npm run build` - запуск компиляции соборки для продакшен

#### Особенности сборки
- В проекте используется JSX компилятор иконок из SVG, для этого после добавления или изменения SVG иконки,
необходимо произвести пересборку `npm run build-icons`
- Если есть необходимость использовать `mock` данные то редактируется файл `scripts/buildMock.js`
и затем запускается сборка сгенерированных json файлов `npm run build-mock`
- Система локализации использует макросы аналза проекта и выявление новых ключей, которые затем заносятся в соответствуюзие
директории локализации в файлы `.po` через запуск сприпта `npm run extract`, после этого на основе словарей должен быть
сформирован js интерпретируемый файл со словарями. В некоторых случаях это делается автоматически через webpack плагин, но 
можно это сделать вручную `npm run compile`
- Есть некоторые проблемы файлами описаний типов для библиотеки локализации, эта проблема решается запуском скприта `postinstall`
- Файл сервис воркера компилируется отдельным потоком через отдельную webpack конфигурацию `npm run build-sw-dev` или `build-sw-prod`

#### Организация разработки
- Определение роута
- Создание контейнера
    - Файл `jsx` разметки
    - Компонент для асинхронного отложенного импорта (разделение кода)
    - Локальный сервис (!по необходимости построение данных для отображения и обработчики событий уровня контейнера )
- Использование / Создание компонента
 - Файл разметки `jsx`
 - Локальный сервис представления (вычисление данных для отображения и обработчики событий)
 
 #### Работа с данными
 - Определение и создание моделей данных
    - Данные в локальной оперативеной базе хранятся в нормализованном виде. Это значит все сущьности храняться в виде массивов данных одного типа. Родительская модель использует ссылки на дочерние элементы
    - Модели данных для оперативной базы определяются отдельно и храняться в каталоге `models/mst`
    - Клиентские запросы могут быть реализованы через систему кеширования, в которой определяется время жизни определенного запроса с определенными параметрами,
    это позволяет сократить количесто однотипных клиентских запросов, тем самым сократив нагрузку на бекенд. 
    К примеру несколько виджетов на одном экране обращаются с одинаковым запросом к API
 - Определение контейнеров и компонентов, а так же локальной логики с использованием инджектируемых сервисов

#### Внешние библиотеки
- Вычисление данных и отображения - `mobx`
- Хранилище оперативных данных `mobx-state-tree`
- Формы `mobx-react-form`
- Построение ioc di серивисов `react-ioc`
- Работа с датами и временем `dayjs`

## Рендеры
![](IMGS/1.png "Схема")
![](IMGS/2.png "Схема")
![](IMGS/3.png "Схема")
![](IMGS/4.png "Схема")
![](IMGS/5.png "Схема")
![](IMGS/6.png "Схема")
![](IMGS/7.png "Схема")
![](IMGS/8.png "Схема")
![](IMGS/9.png "Схема")
